[
    {
        "question": "Какой документ подтверждает, что ваша собака является собакой-проводником?",
        "choices": {
            "а": "Ветеринарный паспорт",
            "б": "Паспорт на собаку-проводника",
            "в": "Если на собаке надета шлейка поводыря, то документы не нужны"
        },
        "correct_choice": "б"
    },
    {
        "question": "Вы пришли в магазин, охранник на входе сообщает, что к ним с собаками нельзя. Ваши действия?",
        "choices": {
            "а": "Привяжу собаку-поводыря у входа на улице и попрошу охранника присмотреть за ней, пока я буду в магазине",
            "б": "Молча пройду мимо, у меня не собака, у меня поводырь",
            "в": "Скажу, что это собака-поводырь и по закону она может сопровождать меня в любых общественных местах. А еще покажу охраннику паспорт на собаку-проводника"
        },
        "correct_choice": "в"
    },
    {
        "question": "Как часто нужно присылать в Центр «Собаки-помощники» ветеринарную справку об осмотре вашей собаки?",
        "choices": {
            "а": "Каждый год",
            "б": "Справку присылать не нужно, осмотр будет проводить региональный куратор Центра «Собаки-помощники»",
            "в": "Каждый месяц"
        },
        "correct_choice": "а"
    },
    {
        "question": "Вы приехали домой и поняли, что у вас проблемы в работе с собакой. Ваши действия?",
        "choices": {
            "а": "Найду в своем городе кинолога, чтобы он помог мне наладить работу с моей собакой",
            "б": "Обращусь за советом в Центр «Собаки-помощники»",
            "в": "Ничего не буду делать, со временем все само наладится"
        },
        "correct_choice": "б"
    },
    {
        "question": "Можно ли отпускать собаку-поводыря гулять без поводка?",
        "choices": {
            "а": "Да, она прошла обучение, поэтому может гулять без поводка",
            "б": "Да, но только на огороженной и безопасной территории",
            "в": "Да, можно отпускать гулять в любом месте, чтобы она отдохнула от работы"
        },
        "correct_choice": "б"
    },
    {
        "question": "Собака-поводырь набрала лишний вес. Ваши действия?",
        "choices": {
            "а": "Если вес увеличился не более, чем на 10 килограмм, то ничего делать не нужно",
            "б": "Обращусь за советом в Центр «Собаки-помощники», чтобы составить план похудения",
            "в": "Это даже хорошо, большой вес – признак здоровья"
        },
        "correct_choice": "б"
    },
    {
        "question": "Как часто нужно вакцинировать взрослую собаку-поводыря?",
        "choices": {
            "а": "Все прививки собаке-поводырю уже сделали в Центре «Собаки-помощники», вакцинация больше не нужна",
            "б": "Вакцинировать собаку необходимо каждый год, дата вакцинации отмечается в ветеринарном паспорте",
            "в": "Вакцинировать собаку нужно каждый месяц"
        },
        "correct_choice": "б"
    },
    {
        "question": "Нужно ли обрабатывать собаку-поводыря от блох и клещей, если вы не бываете с ней за городом?",
        "choices": {
            "а": "Да, регулярные обработки нужны в любом случае",
            "б": "Нет, клещи и блохи не живут в городах, они опасны только в лесу",
            "в": "Обработки от блох и клещей не нужны, защита от них обеспечивается во время вакцинации собаки"
        },
        "correct_choice": "а"
    },
    {
        "question": "С какой периодичностью нужно обрабатывать собаку-поводыря от глистов?",
        "choices": {
            "а": "Каждый месяц",
            "б": "Раз в 3-6 месяцев и одну из обработок делать за 2 недели до вакцинации",
            "в": "Обработка не нужна, глисты не опасны для собак"
        },
        "correct_choice": "б"
    },
    {
        "question": "Если вы столкнетесь с обстоятельствами из-за которых не сможете или не захотите содержать свою собаку-поводыря, что вы будете делать?",
        "choices": {
            "а": "Напишу пост в социальных сетях, чтобы как можно скорее найти собаке новый дом",
            "б": "Передам собаку в приют, чтобы о ней позаботились",
            "в": "Свяжусь с Центром «Собаки-помощники»"
        },
        "correct_choice": "в"
    },
    {
        "question": "Если вы столкнетесь с вопросом о работе или содержании своей собаки-поводыря, на который не будете знать ответ, что вы будете делать?",
        "choices": {
            "а": "Свяжусь с Центром «Собаки-помощники»",
            "б": "Спрошу совет у более опытных владельцев собак",
            "в": "Обращусь к кинологам в своем городе"
        },
        "correct_choice": "а"
    }
]